郭紹傑日本縱火被控侵入建築物罪 案件明日開審

保釣行動委員會兩名成員到日本東京靖國神社縱火，當地律師指兩人被控「侵入建築物」罪，明日開審。

被日本警方拘捕的郭紹傑和嚴敏華，上周三到東京靖國神社抗議，要求日本當局就南京大屠殺道歉及賠償。郭紹傑焚燒寫上「二戰甲級戰犯東條英機」的字牌。

郭紹傑和嚴敏華在日本委託的律師提交法庭的申請書指，兩人是定居香港的中國人，行動是要抗議日本政府拒絕反省南京大屠殺的態度。兩人拍攝及上傳片段到互聯網，是向社會傳達抗議行動的意義，而日本憲法保障表達自由。

律師又指抗議在早上發生，目的不是要引起注意，只是表達對日本政府的抗議意志，抗議行動不會影響其他人，認為兩人行為不應被視作違法及施加刑罰，要求法庭判他們無罪及釋放他們。

政府表示，已向日本當局表達關注。

署理行政長官張建宗說：「最重要是要提點有關當局一定要公平審訊，以及合理、人道的對待。」

兩人是定居香港的中國人

唔好提香港得唔得呀

定居香港的中國人

中國人

中國人就中國人啦 咩定居香港的中國人姐

好撚威

無需判決，立即處決

垃圾

「收手啦！」

致日本警方作反恐部署

佢入到去坐應該都幾難捱

坐返十碌八碌

死刑

幫你分埋香港同中國喎

入邊係咪三餐都食壽司，係既話都幾正斗

呢啲賤種成世人呃飯食
仲衝出去拎香港人個名嚟柒
唔死都冇用

can't do the time, don't do the crime

入去慢慢坐啦

咁佢地即係中國人，而我地一般係生於香港的香港人。

兩個種族黎的

審成點？

縱火喇擺明

聽聞日本未廢除死刑喎
大日本帝國請替天行道

中日要共榮 再見了

好正 港日友好

判死刑啦